想研究下大型MA依條路線係啱定係錯

用咁多資源開發部大舊衰
運輸又難，戰續又唔好
遇著王牌機師用啲高機動性嘅機就玩殘晒啲大型MA

錯
鐵球加魔劍
完

大型MA，你盲撚咗唔識字

其實MA玩飽和攻擊根本無敵
係輸主角光環

清兵一流
起幾十架倒模機玩消耗戰不如整一架L size MA狂轟

打基連之野望教我用100部加薩c攻陷查布羅好過用10部京密煞攻陷查布羅

超越戰艦嘅成本，你以為十架八架量產卒機就比得上

N年前已經有神人係uwants 詳細解答過大型機械人係無發展價值

想要新作

其實鐵球好強，戰力設定上兩部鐵球=一部GM，而且成本更低低低

大型MA個定位主要係針對戰艦同大戰場(大量量產機)用
所以幾套作品都係後期大戰先出MA

其實現代戰爭已經玩緊超視距作戰，鬥偵察距離、鬥互射導彈，巨型MA、MS同當年戰列艦一樣係大艦巨炮主義，幾十年前已經淘汰嘅理念

我講幾十架你就話十架八架屌

MA通常有I-field，後期的連浮游砲都有，機動性理論上可以和MS一樣（甚至應該會快好多），一般MS無可能埋到身，除左貴我諗唔到點解唔發展。

守要塞用一流，吸傷火力又大可以清卒

最後一隻2011
未夠十年

馬反之後 聯邦認定new type同精神骨架太危險，已經冇再后續研究
你見f91個陣開始玩小型化同冇浮游炮
死亡之花印象好似都冇精神骨架一類

利伸:依稀記得

係用黎做戰把，比敵人集火嘅對象

之後其他地區嘅戰局會好打d

主角黎到前,MA都係㩒住對面啲卒黎砌

冇人會係打仗前知道對方嘅王牌機師存唔存在

另外大型MA拎黎嚇敵人都夠晒

你諗下你揸住部吉姆打到開行，突然沖部魔霸咁撚大部野出黎都嚇撚死啦

唔講超能力個啲
UC MA肯定係垃圾,只係劇中表現好強咁樣
首先MA咁能大部,裝甲厚少少,最多加個i-field比佢
就算係劇中入面,大部份MA都唔係比人打到殘先爆炸
大部份情況都係1擊被擊破,到到馬反冇記錯部牙索龍都係一炮比人射死

再講攻擊力方面,如果係愛美號之流有浮游炮全方位防禦之外
其實攻擊既模式都好少,最多出力大啲咁上下
戰略目的黎講,其實大蛇同堆衛星炮係好好多同安全好多,不過移動麻煩同埋大蛇跟設定話係uc入面唔入流

就好似二戰咁樣,德國佬整啲象式戰車胎死腹中,虎式豹式係勁但都會比人堆死,個定位比較似專用機多啲
仲有俄仔個KV-7之流都係垃圾

加上MA係冇ambac機動力係會比ms較好多
當佢一般戰機咁行,其實係比較容易預判部MA既路線

MA可能有用,但巨型MA只係得輸出大既優點,機動性都會比MA下降

MA跟本就係大型鏢靶 你睇下Ms igloo 隻big-rang增援a baoa qu 之後都係比一堆吉姆同鐵球圍毆，完全無好出位既戰果。

總結主要問題是貴，數量少被人圍。不過純粹講設定上，有I-field好難打得到，更加不要說一擊搞掂了。

我認為非軍事風格的高達作品的設定是自相矛盾的，MA實際的表現應該以0083等做參考。

核心概念係，大型MA嘅裝備一樣可以用落傳統兵器度，點解仲要開發大型MA ? 有I-Field嘅戰機/坦克/直昇機 一樣好打得，仲平好多

人類未來戰爭一定係資訊戰、超視距化、小型化、無人機化，呢幾樣野無走雞，新式大型兵器無研發價值，政府寧願將d錢拎去研發新導彈、彈道系統同反導彈系統，你整架幾十億嘅大舊衰出黎結果比幾千萬嘅導彈射爆，好似以前d戰列艦咁

冇用
大機又係一槍爆
細機又係一槍爆
整咁大托7

逆襲 α瓦索龍 一槍比nu 秒 seed d毀滅一堆比destiny秒

特別係戰術核彈出現之後，配合衛星定位彈道系統，世界性範圍打擊，美國最近已經試左用戰機射戰術核彈，而家新兵器仲諗點樣加防禦係無意義，發展偵察距離同攔截系統先係當務之急

離一離題
Gself個納米炸彈相信係咁多代嚟講，少數出過一次就冇再用嘅兵器

Neue Ziel

冇用
可以睇下重裝武器Heavy Object
巨艦大炮既迷思好容易比人打破

岩，唔出多d 機點昆你班磨碌買模型，送錢比bandai 使

但係動畫好撚廢比部渣古一腳踢爆

米粒

整個gp03d導彈倉咁射一堆浮遊炮出去
大家一齊坐office操控浮遊炮

核心概念係，MS做到MA既野當然唔使要MA, 步兵做到MS既野連MS都唔使Tim，由此至終本來高達的故事就只是步兵不是機械人，只是創作出了問題。

如果按照現今科技水平發展，去到宇宙戰時代，連步兵都唔會有，係無人機打無人機，生產無人機嘅時間同成本絕對低過訓練一個士兵，而且AI唔需要考慮忠誠同心理問題，補給又只需要零件維修，唔飲唔食無限體力廿四小時作戰，無肉身機師限制各種危險動作

用返而家個情況大概係: MS=戰鬥艦, MA=航空母艦, 各有用途

你話討論機動戰士應唔應該有腳就話je

W高達

big rang其實係原本隻MA既弱化版黎
會輸圍毆好正常

UC入面就係因為有米粒，無得玩超視距

設定黎講大型MA整到咁大部係咪零件大舊
係咪好似手提電話咁嘅邏輯愈細部愈貴
做到大型MA嘅野嘅ms成本係咪比前者高一級?

uwants 個原po答左

其實呢d野已經係十幾年前嘅科技，今時今日肯定已經有更先進嘅手段去進行偵測，特別係有人造衛星同無人機嘅幫助

設定上同米粒有關，一開始要用米粒就需要用大型核爐供能，所以只可以用大型MA，後期發展到小型核爐就可以令MS都用到米粒

但係實際上大型兵器係違反邏輯

現實係MS真實存在既都係一件郁得好慢既靶
機動性一定無MA咁好

Nu一槍都係爆佢頸，佢係俾靈格斯一粒小飛彈打爆，簡直豆腐渣工程

0083既錯

因為高達入面所有設計者都唔係軍事武器設計師。
重裝通常係為左火力同持續時間。

但當ZZ個頭都可以放地圖炮，
自由放彩虹炮後唔會過熱時，
體積已經冇意義。